---
title: "Дайджест №40 (25-31 октября 2010)"
date: "2010-11-01"
---

Характер работы особенно не изменился: акцент по-прежнему делается на доработке уже начатых изменений.

Митч исправил ошибку в редакторе цветовой карты индексированных изображений, из-за которой показывались не все цвета, а заодно переписал часть кода этого диалога. Кроме того, Митч начал переписывать API выделения; тренд всё тот же: меньше параметров в самих процедурах и больше процедур, меняющих контекст.

Мартин принялся за написание тестов для интерактивных инструментов.

Алексия добавила выбор динамики рисования прямо в диалог параметров кисти и начала переделывать принцип расчёта размера кисти. Кнопка «Восстановить размер», которую вы видите на снимке экрана ниже — временное явление.

![Выбор динамики рисования](http://gimp.ru/images/news/digest/dynamics-in-brush-dialog.png "Выбор динамики рисования")

Микаэль Магнуссон переписал пару расширений на Cairo: «Исследователь CML» и «Создание сферы».

В GEGL внесены изменения, подготовленные Мишелем Мюре во время работы над инструментом Cage transform в рамках проекта Google Summer of Code. Ввиду всех набранных изменений готовится выпуск новой версии GEGL. В babl изменений не было.
